# Solucionario - Privilegios del sistema (with admin option)

Hemos aprendido la sintaxis básica para conceder permisos de sistema a los usuarios, mediante la instrucción "grant".
Agregando a la sentencia "grant", la cláusula "with admin option" concedemos permiso para ceder a terceros los privilegios de sistema obtenidos. Es decir, la cláusula "with admin option" permite que el privilegio concedido a un usuario (o rol) pueda ser otorgado a otros usuarios por el usuario al que estamos asignándoselo; es decir, se concede permiso para conceder el permiso obtenido, a otros usuarios.
Sintaxis:

```sql
grant PERMISODESISTEMA
to USUARIO
with admin option;

```
En el siguiente ejemplo, concedemos el permiso de crear tablas al usuario "juan" y con "with admin option", el usuario "juan" podrá conceder este permiso de crear tablas a otros usuarios:

```sql
grant create table
to juan
with grant option;

```

Podemos consultar el diccionario "dba_sys_privs" para encontrar los privilegios concedidos a los usuarios. Nos mostrará una tabla con las siguientes columnas:


grantee: el nombre del usuario,


privilege: el permiso y


admin_option: si el permiso adquirido puede ser cedido a otros o no, YES o NO.
